[煮飯新手求教學]岩岩整左個牛肉飯，好撚難食

打返d step出黎先
1)將牛肉切粒，煎到半熟
2)李錦記黑椒醬開水，比例1:1
3)煲飯，用2)開既黑椒醬，同時落埋半熟牛肉

整完之後有以下問題
1)牛肉太熟，好硬
2)飯太乾，又係好硬
3)有飯焦
4)黑椒味唔明顯

下次點整先解決到呢4個問題？

落街食

你個名

網名黎嫁je

牛肉唔好煎到咁熟
加多d水
換個靚d既電飯煲
加多d黑椒

1）落多D鬆肉粉
2）落多D水
3）換過個電飯煲
4）落多D黑椒

睇得出Ching都係煮開餸

牛肉煎到3成夠 , 5成再落鑊住既話 好易overcook 新手未必掌握到

飯硬係你唔夠水既問題 我自己靠手感 無計過落幾多
去問下你阿媽平時落幾多水煲飯

要黑椒味重 , 大火黑椒牛油起鑊 聞到黑椒味就轉細火落你個枝汁 之後先加水 ,加半份水先 你覺得咸先再加
最後落少少糖釣味
我自己係落蠔油雞粉糖老抽

最後記者會較好哂味先落牛肉 , 落完兜勻就埋茨收隊
過程唔好過30秒
唔係你啲牛肉會連狗都唔食

垃圾廚房佬留名

On9打錯字

長知識
聽日再戰

學到野

朱紅的水滴姐姐提提你

同埋唔建議牛肉連飯一齊煲
你依味始終唔係蒸餸 , 蒸完出黎會無左落鑊炒個種香味
寧願蒸完牛 再淋落飯上面 類似蓋飯咁樣會較好

我娘親煮法：

牛肉切粒，醃一會兒，之後大火落鑊煎至一邊金黃，約五成熟，拎起

同一個鑊，炒洋蔥絲，少少乾蔥，軟身後加黑椒汁爆香，加少少水，汁滾落牛兜一下

上碟

用肥牛方便又平又唔怕好老